Les résultats chronométrés de l'épreuve du 60~m pour les garçons de 14 ans du collège ont été regroupés dans le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Temps $t$ en s&Nombre d'élèves\\
\hline
$8,4\leqslant t<8,9$&4\\
\hline
$8,9\leqslant t<9,4$&7\\
\hline
$9,4\leqslant t<9,9$&15\\
\hline
$9,9\leqslant t<10,4$&8\\
\hline
$10,4\leqslant t< 10,9$&3\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Dresse le tableau des effectifs cumulés croissants.
\item Complète : {\em Au moins la moitié des élèves de 14 ans du collège court le 60~m en moins de\ldots}
\item Un temps médian de cette série est une performance qui permettrait de partager les garçons en deux groupes de même importance avec les plus rapides d'un côté et les plus lents d'un autre. Encadre ce temps médian.
\item Quelle est la performance moyenne d'un garçon de 14 ans, sur 60~m, dans ce collège ?
\end{myenumerate}